Mon亨女主角：肉華臺詞是MC Jin即興創作

【承諾全球版本刪片段】

《魔物獵人》電影辱華風波中，原本一句討好中国市場的臺詞，討好中国人不成反被自大的網民「揭發(扭曲)」為辱華。製片商、導演和演員們都出聲明解釋和道歉。

#製片商
繼美籍華裔歐陽靖(MC Jin)在Instagram上拍片表示"永远为我的血统感到自豪"之後，製片商康士坦丁影業（Constantin Film）對此向中国影迷致歉，並確定將該片段刪除。

「因《魔物獵人》早期一幕場景對話，這裡誠摯地向中國觀眾道歉，」Deadline 引述康士坦丁影業的聲明：「本片絕對沒有歧視、侮辱或冒犯任何華人的意圖。康斯坦丁影業已聽取中國影迷的擔憂，並刪除了導致這次無意誤解的台詞。」

#導演
電影的導演保羅·WS·安德森（Paul WS Anderson），他對這部電影中的任何內容造成無意的冒犯，深表歉意。他們已從電影中刪除了該臺詞，並表示從來沒有打算向任何人發送歧視或不尊重的信息。在本質上，電影是關於團結的。

保羅·WS·安德森的聲明全文如下：「I am absolutely devastated that a line from our movie, Monster Hunter, has offended some audience members in China. I apologize for any anxiety or upset that this line and its interpretation caused. Monster Hunter was made as fun entertainment and I am mortified that anything within it has caused unintentional offense. We have respectfully removed the line from the movie. It was never our intention to send a message of discrimination or disrespect to anyone. To the contrary — at its heart our movie is about unity.」

#女主角
電影中的女主角米拉·喬沃維奇(Milla Jovovich)在歐陽靖的Instagram帖文下回覆，MC Jin在電影中的即興創作臺詞是為了提醒人們中国傳統的自豪感，而不是侮辱人們。

「I’m so sad that you feel the need to apologize. You are amazing and have always been so outspoken about your pride in your Chinese heritage. The line you improvised in the film was done to remind people of that pride, not to insult people. We should have researched the historical origin of it and that’s 100% on us, but you didn’t do ANYTHING wrong. None of us had ever heard the ‘dirty knees’ reference. You included. It was an unfortunate mistake and the Chinese translation didn’t help. We adore you Jin and are so proud to have worked with you on this fun and exciting project and I hope you don’t let this get you down man. It was our fault for not doing our due diligence and finding the WW2 era rhyme that’s caused this uproar. We love you Jin.」

《魔物獵人》上週末在五個首映市場共收入達 265 萬美元票房且登上第一，每個國家都排名第一，包括台灣（150萬美元），沙特阿拉伯（55萬美元），阿聯酋（30.5萬美元）和荷蘭（18萬美元）。台灣以 4,200 萬新台幣票房成績登上冠軍。電影於星期五在中國上映後在當地取得了約 530 萬美元的票房（包括週四晚間的部分「偷跑」場次）。

廢物

抵撚死

淨係刪支国版咪得囉

鹿鼎記成日有一句：
拍馬屁拍在馬腳上

我入場睇就係睇呢句
Del左就唔撚睇

使唔使咁誇呀
一句野都咁
蝗國人同nigga邊個玻璃d?

聰明仔

MC Jin在電影中的即興創作臺詞是為了提醒人們中国傳統的自豪感，而不是侮辱人們。

Japanese幾時變咗中国人

都是黃皮膚，不用分那麼細

歐手足暗黃，表面愛國，心繫美國護照

助攻？

中國一日都有530 萬美元收，唔怪得爭住瀨

MC Jin 辱華

落錯鞋酒擦錯鞋

mc jin 美國人黎架嘛
中咩國, 美國走狗扮中國

MC賤真係柒頭嚟
奶共都唔知紅線多到天羅地網咁
辱完華俾支那人分完屍都唔知點死
怪就怪自己唔讀歷史啦

咁搞笑

好明顯係一個美國人，想賺中国錢，又辱华

mc柒

正宗一名不學無術嘅柒頭

幾冇GUTS
買飛睇咁嘅戲都不如睇TVB膠劇好過

Exact7ly

Rapper撐獨裁政府
美國rap界知唔知？

咁樣補多刀俾奶共Jin

全球版刪咁戇鳩
想步木蘭後塵

mon享 個亞洲人點解係中國人 唔係日本人？

我要原汁原味 你del既話就罷睇
上網睇都唔俾錢入場

咁撚樣就跪
睇盜版就算

垃圾賤仔 咪再比我地見到你返黎香港
肉撚酸 四圍奶契弟一隻

即係MC Jin有心辱華啦，想用佢兩個Chinese knees就謝罪咁簡單？

狗咬狗

幫手送MC Jin一程

呢鑊MC Jin 斬兩個膝頭落嚟謝罪都唔掂

咁樣兜個圈嚟篤灰
個死傻仔本身仲諗住唔認

超，黑人自己話自己尼架唔通又辱黑咩😂😂

中國人先姓歐陽，人地美國人黎

佢應該以為中國人串中國人就無野
好似黑人可以任屌力架咁

但小粉紅唔係咁諗

MC 估唔到係真黃

MC JIN 當然抵死, 但咁樣改全球版本又比小粉紅贏左, 以後冇人咁講一句支國人衰野

督灰

MC Jin主動即興創作辱華

奶著班無文化既

PIN THIS

屌你老母笑死
中國人成村人去睇戲就係為左睇邊一句辱華
蘇玉華代言人

豬隊友定高級黃

其實肉華喺邊度

美國識佢老鼠咩

自豪呀拿

身為 TVB hip hop 藝人 拍到Hollywood 電影佢都算叻仔

GJ,踢爆得好.

輕輕一推佢去死

即興女主角係想幫佢解圍定補多一刀

mc支

女主咁講係咪想送佢一程

made in China Jin 手足

串乜鳩啫
條傻仔本身就諗住呢句嘢係可以討好大陸人
點知瀨哂嘢

本身見佢辱華想特登入場睇，而家刪左就唔睇了

根本就係番書仔唔知典故比人屈
老老實實呢件事之前邊個知有個咁既典故

住過美國都知 啲黑人好玩得
最多左膠最玻璃心係白人

人地好鍾意話Japanese係秦始皇派去日本搵長生不老藥個徐福同三千童男童女既後代來架

搵個人咩獲姐
佢咩獲最少風險

個女主角順便踩多腳

一早唔認自己係支那蝗蟲咪冇事囉學人愛咩撚嘢地攤廢国

導演佢老公

女主高招

Me too

公開辱華仲唔係犯國安法 ?

佢敢返黎香港先算

香港幾時上

On9閪WC賤

辱華MANcheck it out

強國都無得播啦，仲del乜鬼

Chiknees

MC Jin 誠心創作辱華台詞

條傻鳩係咪無諗住套戲會大陸上所有幽默一下

撚狗

笑撚到仆街

有free style 嘛？

Freestyle辱華

之前奶幾多都冇用

拍馬屁拍著馬春袋

剪咗就唔睇了

有無睇過狂野時速

On9仔

中國人自豪感就係成日跪
呢樣真係冇講錯

正呀喂

On9推黎推去

要推

其實講左咩？睇唔到

原來係某人搬石頭揼自己腳

提醒傳統的自卑感

句野咪最多bad joke 邊撚到辱

Chi knees

on9仔

mc燼

唔明,

Chinese係MC Jin 作? 定係.. 後來既中文對白?

割了割了
MC Jin已成condom

廢物獵人？

係勾洋呀

大大腳踢返落MC Jin度

即係劇本原本冇果段爛gag,係有個天才即興創作加入去

不愧係唱hiphop ，諷刺大陸人

原來想奶, 奶到變辱華

又要奶又要笑中國人

pin this

事件源於電影中一段情節，歐陽靖扮演的軍人說﹕「Look at my knees。」另一人答﹕「What kind of knees are these？」，歐陽靖再說﹕「Chinese」。中文字幕沒有將之直譯為「中國人」，只譯作「男兒膝下有黃金」，然而中國網民仍對這段對白痛罵不絕。網上言論指，這段對白源於二戰時期一則童謠「Chinese，Japanese，dirty knees，look at these」，被視為嘲諷中國人與日本人的下跪傳統，涉歧視成份。辱華爭議後，中國影院隨即接到當局通知，將《魔物獵人》全線下架，已買票的觀眾退票處理，而製片商則正製作新版本。

上返我都唔會去睇，有 China Jin 已經唔想睇

即興

屌，又話愛國最憎 racist，原來最歧視中國人就係佢

吳彥祖可唔可以講兩句幫手撐下 Jin

push

一定係racist 啦仲兜

柒頭Jin今次點兜

拍馬屁拍著馬卵袋

MC Jin做咩辱華

BTW，套野做乜尻，做乜撚野mon亨入面有車有槍又大炮咁？on撚99

唔錯

講軍人穿越入去

好似係

無睇

咁全世界人都係非洲人啦

Mc柒真係柒個閪

睇開心版咪得囉，買咩飛

覆佢哋 ig
#mcjinKnee
#ConstantinKnee
#JovovichKnee

垃圾戲見到都唔想睇

柒咗記住唔好認自己做香港人，隻美籍支那rapper

屌，咁都得，不過見佢trailer用雙刀斬龍好過癮#haha#d

係 黑仔成日自己都開口埋口nigger屌人

你哋咁多人唔睇，電影公司真係好撚大損失

有冇開心版？唔想晒錢

堵路暴徒

政治正確真係好撚煩
搞個食字爛gag都要起晒槓
過多廿年應該連周星馳d戲都要ban鳩晒

隊友好波

鬼婆陰濕到呢

支那唔提都唔認識呢首童謠

正想問
呢啲知識邊到嚟㗎

呢套咩戲黎

佢太天真
連粉紅都開唔到粉紅玩笑
係睇邊個背後硬啲滅到對方
佢一個咁濃厚美國背景嘅人
班粉人唔開佢拖至神奇

睇網上開心版算

face off都唔識?

同強化玻璃一樣 滿身都係g點

佢咁講法
更顯得班支那仔超波玻璃

梗係啦
導演佢老公，有波射梗係寫比件chigga

我就係要E啲

有人會睇咩?

咁佢係姓Jin

而家識 今晚睇

崩口人忌崩口碗

我覺得居然容許一個咁濕鳩既對白出現套戲都值得封左佢

因為佢講Chinese 嗰句台詞根本完全無歧視意思

要好有想像力先會聯想到dirty knees 童謠

本身支國人唔睇
而家有機會全球人唔睇

強國人玻璃心作祟